銷情告急 新盤推3年成交期

樓市前景不明朗，新盤銷情告急，發展商接連出招加快去貨速度。會德豐地產昨日為旗下5個現樓貨尾盤合共88伙推出成交期長達近3年的1,088日超長付款方法，買家先付樓價10% ，及後再分10期支付另外10%樓價便可提早入住，即俗稱「先住後付」，待成交時付80%樓價餘款。若於180日內提早成交，可享3%樓價現金回贈。

黃光耀：買家處觀望期

會德豐地產常務董事黃光耀表示，推出如此長成交期付款方法並非看淡後市，只是因應第四季樓市成交明顯放緩 ，個別樓盤價錢較以往回落，買家處觀望期，希望推出額外優惠刺激買家入市意慾，並認為目前樓市正處鞏固期。而且，今次先住後付條款中，每90日支付一次入住許可費，其實與單位租金相若，期望可吸納更多租轉買的用家入市。

他表示，此長成交期付款計劃適用於系內將軍澳MONTEREY、CAPRI 、屯門NAPA 、何文田ONE HOMANTIN及筲箕灣ISLAND RESIDENCE，涉及73伙已出價單單位及15伙招標單位，優惠期由11月11日至12月31日。

他指出， MONTEREY累售764伙，尚餘140伙待售，今次只有33伙可享用此長成交期付款方法，包括開放式至四房戶，折實平均呎價22,130元，折實價641萬元至2,674萬元。他稱，該盤已獲批滿意紙，將於月內安排業主收樓程序。

另一方面，他表示，集團目前貨尾單位只有約300伙，只佔集團開售中的5,000伙單位之5%，無計劃將未售單位轉賣為租。至於同系九龍倉與南豐合作的山頂MOUNT NICHOLSON上月中截標的6伙，他稱，因出價未符合要求已收回。

康城7期次批下月申預售

對於10月無發展商申請新盤預售樓花同意書，他認為，個別月份無申請以往都有發生，可能是因之前已有太多申請所致。他透露，集團計劃12月申請日出康城第7期的第二期預售樓花同意書，涉及單位約500伙。

九肚澐灃洋房半億沽出

其他新盤成交方面。永泰地產及萬泰合作的沙田九肚山澐灃昨招標售出H2號洋房，面積2,066方呎，連152方呎平台及303方呎花園，成交價5,123.7萬元，呎價24,800元。

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈我哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

G

MONTEREY 一直標到好貴

上年賣到呢家都未完 港威成日一堆AA

睇佢仆街

招標都行唔通下一步就玩延長過尾數
連呢招都唔掂只好轉賣為租 好多新盤蟹貨未賣

而家大型發展商會死頂, $1不減, 因為大家都知五大發展商邊個劈價去貨, 邊個就係今次跌市既罪人

萬科一定帶頭

會德豐地產常務董事黃光耀表示，推出如此長成交期付款方法並非看淡後市

只是因應第四季樓市成交明顯放緩 ，個別樓盤價錢較以往回落，買家處觀望期，希望推出額外優惠刺激買家入市意慾

咁點先叫看淡後市

即係可以摸貨？

全部內房一定以市價/低於市價CAP水救自己, 但最少五大自己唔好自亂陣腳先

新鴻基之前好多靚單位特色戶玩惜售 唔放出黎
而家兩頭唔到岸

招標招到2046

求住！好喝望買佢嘅樓

無知一問，其實招標賣對發展商有咩好處？
邊個會投標？

通常賣現樓先會，一樣都係搵代理搵客，一般發展商會同代理講底價

好處係最終成交價唔係發展商出，可以賣到市場上俾既最高價

就算入既標唔岩發展商口價，發展商都可以唔判標，完全黑箱作業

揾咁多想益下後生仔唔撚比？

同低智仔一樣，總之唔計

三個字 搵水魚

逼貴完 下星期有個馬鞍山盤會推出來 會唔會好似大陸咁

嘩…太吸引喇，俾10%, 住完三年一鬆縛就放，幾碼執兩球，仲要賺埋住

由碧桂園（2007）、宏安地產(1243)及中國建築國際合作發展馬鞍山低密度臨海項目「Altissimo泓碧」.............

JV PROJECT 好鳩麻煩, 就算佢想劈, 其他兩個PARTY應該都會屌鳩佢

大陸發展商根本賭身家 間間都借緊大耳窿 超高槓桿融資

幾時先出30年成交期？

口裡說不，身體卻很誠實
同政府唔俾馬凱入境一樣，口講無關新聞言論自由